為何局長會答錯

為何局長會答錯

讀者投稿2019/2/6 — 15:18

陳肇始、林鄭月娥，圖片來源：rthk片段截圖

【文：中產平民】

近期最忙碌的問責局局長陳肇始，終於有機會解答醫療無直接關係的問題 。當陳肇始陪同林鄭月娥視察維園年宵攤位後，被問到有檔主懷疑重用蠔殼，將內地桶蠔扮作北海道生蠔出售， 局長有何意見， 陳肇始初次回答時明顯犯錯， 竟然表示食物及衞生局和環保局全力支持環保，希望市民加強環保意識等等。被記者再次提問時才恍然大悟， 表示每個攤檔都要尊重食環署指引。為何陳肇始年如此簡單的問題也未能妥善解答，原因很簡單，就與近年香港所有高官 的質素和心態有關。

坦白說近年特區政府一眾高官質素每況愈下, 不止市民有此同感, 就連傳媒也有報道林鄭月娥打算撤換政務司司長張建宗。 其他高官近年的表現也同樣慘不忍睹，不論是陳茂波、鄭若驊、吳克儉、陳帆、楊偉雄還是楊潤雄, 全部都表現拙劣。官員質素欠佳，面對傳媒的表現也當然不合格。

廣告
作為問責局局長，能夠清楚聆聽市民和傳媒的聲音就是基本責任。假如有懷疑，例如當時環境嘈吵, 亦應該向提問者查詢。觀乎陳肇始的表現，無論是最初的回應還是稍後的補充，基本上非常官腔，聽起來都是一早安排好的標準答案。無論記者問 陳肇始重用蠔殼問題、年宵垃圾問題、 還是醫院逼爆問題. 基本上答案都會一樣，就是政府和有關部門都有既定指引處理相關問題。重用蠔殼就將責任推到食環署，醫院逼爆就將責任推到醫管局，總之食物及衛生局就會盡量配合有關部門，更詳細的資料就要問在前線執行政策的人員。

以上現象並不只出現在食物及衛生局，其他政府部門也一樣 。歸根究底，就是官員心態的問題，不但毫無自主意識，更喜歡將問題推到其他人的身上，例如陳帆便聲稱沙中線問題是港鐵的責任，自己只是從報紙才知道沙中線豆腐渣工程醜聞。各大政府部門的高官，全部都敷衍塞責做事馬虎，只求用最官腔方法去打發傳媒和市民。

廣告
特區政府充斥著大量既無能力亦無心去做事的官員，實在是全港市民之禍。

守護言論與新聞自由
立場新聞，寸步不退

每月贊助$200，支持立場新聞